---
title: Tasarım Desenleri (Design Patterns)
isChild: true
---

## Tasarım Desenleri (Design Patterns) {#tasarim_desenleri_design_patterns_title}

Uygulamanızı oluştururken kodunuzda ve projenizin yapısında genel bir desen kullanmak yararlı olacaktır. Desen kullanmak odunuzu yönetmeyi kolaylaştırdığı ve diğer geliştiricilerin herşeyin birbiri ile uyumunu daha kolay anlayabilmesini sağladığı için yararlıdır. 


Eğer yüksek seviye kodla yazılmış bir çatı kullanıyorsanız projeniz bu çatı üzerine kurulacaktır. Bu çatı ile bazı desen kararları zaten hazırlanmış olacaktır. Ama çatı üzerine kodunuzu yazarak en iyi desen kararlarını ortaya çıkarabilirsiniz. Diğer taraftan, uygulamanızı geliştirirken bir çatı kullanmıyorsanız, projenizin türü ve boyutu ile uyumlu en iyi deseni bulmalısınız. 

* [Tasarım Desenleri](/php-the-right-way/pages/Design-Patterns.html)
